Sell sammal päiwal tulli ette sulane Johan Mäggi ja kaibas ulle omma Perremehhe Hans Lenzins, et se ei maksa temmale 5 Rubl hõb ärra, ketti temma temmale tolle est piddi maksma, et Joh. Maggi sel ajastal mitte Tä Koli es lähha ni kui se kaupeldut olli.
Hans Lenzins ettekutsutud jä selle perrast küssitud ütles wälja, et se küll niida om, ent ollewat Mäggi 8 päiwa külla koolis käinu.
Sai moistetud: Hans Lenzins peab se Johan Mäggile 4 Rubl hob. maksma selle est, et temma es pruki sedda omma Kallu pääl PäKooli saata.
Se Moistminne sai § 773 ja 774 järrele kalutud.
Peter Kutzari XXX Peter Akkert XXX Widrik Harkman '
Jaan Tennosar Josep Koor Jakob Hansor XXX
